新昌M+項目近300員工被炒

2018年09月09日

新昌M+項目近300員工被炒

【本報訊】西九管理局上月中突然宣佈，由於M+總承建商新昌營造瀕臨破產，因此局方即時解除與新昌約59億元合約。有參與M+項目的新昌員工向《蘋果》透露，近300名相關員工近日被裁，但新昌未有交代會否支付遣散費，又拖欠部份員工的8月份薪金，亦無供款予強積金戶口。

未交代會否發遣散費

參與M+工程的新昌監工陳先生（化名）指出，新昌的M+員工包括工程師及繪圖師等合共約300人，絕大部份上月底被新昌裁走，只留下少數員工「執手尾」。

他向記者出示新昌發出的解僱信（圖），顯示僱傭關係將於9月底正式結束，公司會發放該時段的基本薪金及福利（basic remuneration and benefits package），但內文無提及遣散費。陳先生指，一眾員工曾向人事部了解遣散費問題，但未有正面回應，「我哋非常徬徨及無助」。

他又稱，以往公司是月尾出糧，但至今他仍未收到8月份的薪金。據他了解，至少30名同事亦被拖糧。陳先生翻查強積金戶口，發現公司由今年5月起已沒有供款，「公司嗰5%冇供，扣起我份糧嗰5%又冇供落去，咁啲錢去咗邊？」

他指一眾同事將於日內到勞工處投訴。另外有新昌員工亦向記者指，他在8月尾才收到7月份的薪金，但坦言「都慣咗公司拖糧啦」。

《蘋果》向新昌查詢，截稿前未有回覆。

■記者陳建平

上一則
上一則
范國威：收緊議規削監察職能

新昌呢間仆街公司

70年歷史

工賊會又深潛了

200x年已經賣咗比大陸人

其實資金有問題都成年有多，成行都知，唔明點解仲有人未走繼續做

係咪貪佢係老公司

自己走 同 做唔掂倒閉
有同無得賠分別

有料就一早走啦
賣左俾大陸佬 唔係諗住會翻生呀

牛頭角總部變左乜野???

而家新昌另一個業務改左名做昇捷

咩野公司大陸資金一掂親都係收皮多

即係唔走既都係老屎忽等退休金果班？

就算賠都唔知幾時先比到錢你

退休金